Параметры электрической цепи указаны на схеме (\seefigref). Вначале ключ $K$ разомкнут.
\begin{enumtask}
    \item Определите напряжение на конденсаторе емкостью $C$.
    \item Определите силу тока, который потечёт через резистор сопротивлением $3R$, сразу после
        замыкания ключа $K$.
    \item Какое напряжение установится на конденсаторе емкостью $C$ после того, как переходные процессы в
        цепи завершатся?
\end{enumtask}
\answer{$\frac{3}{4}\mathscr{E}$, $\frac{7\mathscr{E}}{44R}$, $\frac{1}{6}\mathscr{E}$}
\tags{11, регион, схема, конденсатор}